

 Pred necelým mesiacom táto téma len mierne zaujala Slovensko. Sme asi národ neveľmi dôverčivý k takýmto veľkým výzvam. Nenosíme v sebe vízie, ktoré by mohli nielen zviditeľňovať Slovensko vo svete, neveríme si, že by sme také niečo veľké mohli zvládnuť. Neveríme politikom, že by takýto event nemohli zneužiť -  a vytunelovali by Tatry, mávneme radšej rukou a horekujeme, peniaze treba inde, hromžíme, že si tak zničíme naše Tatry... 
 Ja si však myslím pravý opak. Slovensko a Slováci potrebuje takúto výzvu, večne skúšaná a svetom „opustená" a „neobjavená" krajina potrebuje nejaký vyšší stimul. Zimná Olympiáda pripravená dvomi bratskými slovanskými národmi v „neznámych" Vysokých Tatrách by mohla byť skvelou, prekvapivou a objavnou. Niektorí odborníci z oboch krajín si ju vedia predstaviť. Ja takisto. Vidím v nej nielen svetový športový zážitok, ale aj obrodu celej krajiny, nutné naštartovanie ekonomiky s akcentom na rozvoj cestovného ruchu, kultiváciu našich „spiacich a zúbožených" Tatier. Slovensko nemusí byť len výrobným pásom cudzokrajných automobiliek, Slovensko môže byť aj krajinou obdivovanou pre jeho krásy a zručnosť jeho ľudí. 
 Práve včera som sa rozprával s ľuďmi z rôznych končín Slovenska o jeho regiónoch, o tom ako stále vnímajú rozdiel medzi Bratislavou a zvyškom Slovenska, o príčinách marazmu v spoločnosti, ktorej značná časť nedôveruje znovu ničomu. O stále väčšej mlčiacej väčšine ľudí, ktorá svojou pasivitou a nezáujmom o veci verejné umožňuje meniť demokraciu na vládu darebákov. Na programovej konferencii Únie - Strany pre Slovensko som si vypočul tucty názorov a riešení ako by sa dali dať Slovensku nové vízie. Olympiáda 2022 u nás je jedným z takých stimulov pre Slovensko. 
 Som preto za spoločnú kandidatúru Poľska a Slovenska na zimné Olympijské hry 2022 (či prípadne až v roku 2026) vo Vysokých Tatrách a budem konať všetko pre to, aby si ju osvojili ostatní slušní (hoc aj dnes mlčiaci) ľudia na Slovensku. Vo volebnom programe strany za ktorú kandidujem sú tézy podpory vrcholného celosvetového podujatia ako aj rozvoja cestovného ruchu na Slovensku zahrnuté. Poliaci na druhej strane Tatier víziu Lecha Kaczyńského dnes berú ešte viac záväznejšie ako pred mesiacom, keď ju v Tatrách vyslovil. Budem rád, ak ju aj niekto z vás, taktiež dnes väčšmi podporí. 
   

